真槍對策：對等武力

再睇過一次昨日警察掹槍條片，嘗試諗制衡辦法，諗來諗去都係「對等武力」一個方法。

試想像你自己有槍，喺冇任何道德責任規範下，乜嘢情況令到你唔敢開槍？就係對方都有槍指住你，你知道一開場對方都會開槍，大家一齊死；或者你有人質比對方挾持住；或者係背後有人隨時偷襲，你需要保留戰力撤退。

所以問題係而家冇任何武器制衡到真槍，頂多用身體擋子彈，要手足犧牲換來其他兄弟攻擊的機會。如果對方人數眾多，視死如歸，你知道打晒六發子彈都係會比10幾人衝過黎圍死，你唔會亂咁開槍，會盡量保留實力搵路走。

火魔法唔係唔得，但好難控制，未必掟得中，又未必致命，做不到即時阻嚇效果。除非魔法師隨時拎雞尾酒喺手，一有popo掹槍就有四五支招呼佢，慢慢佢哋會建立心理陰影，一舉槍就會有火魔法向自己攻過嚟，可以形成阻嚇力。

就算有把弓箭，都會好好多。如果你一掹槍，對方都有人拉好弓𣈴準你，你開槍對方都會放手射中你，你都唔會輕舉妄動。大家快啲研究多自製彈射武器，或者魔法師加強訓練。

對等武力呢個概念亦適用於其他政治角力：對抗中共，我地拉美國幫手；民主制度，唔係因為選出嚟嘅人有幾好，而係選出嚟嘅人就算做得唔好，人民可以撤換佢。警察現時權力無上限，是因為做任何野都冇後果。唔好覺得打警察好暴力，係因為法律同警例約束唔到佢哋，先至需要用更嚴重嘅後果來制衡佢地。

而家開始明白美國人點解要有槍。
我地都唔好放棄，要更團結，支持到低！

幫我推一下

一齊實現《五大訴求》《真實雙普選》路線圖 反對《緊急法》入嚟